泛民議員譴責黃毓民暴力掟杯劃清界線 李柱銘：毓民掟杯益了中共，應公開道歉！

【本報訊】立法會議員黃毓民因上周四於立法會會議廳內掟玻璃杯，前晚到中區警署自首並即時被拘捕，黃前晚保釋後強調「未驚過」，又大罵特首辦報警是「食錯藥」及「唔死都冇用」，對於民主黨創黨主席李柱銘認為他掟玻璃杯做法過份，應該公開道歉，黃堅持自己「無做錯」，不會道歉。

黃毓民強調「未驚過」
黃毓民前晚到中區警署自首後，警方立即以普通襲擊罪拘捕他，懷疑他上周四在立法會會議廳內投擲物件。他獲准以500元保釋，並須於下周四向警方報到。
黃毓民稱警方至今未正式落案起訴，又批評特首辦因議員行為不檢點而報警是「食錯藥」及「唔死都冇用」，強調自己「未驚過」，呼籲梁振英「放馬過來」。

「對共產黨完全有利」
泛民譴責掟杯行為，李柱銘前日接受商台訪問，批評黃毓民以掟玻璃杯方式向梁振英抗議的做法過份，指黃掟杯的後果「對共產黨完全有利」，卻無利民主派和市民，應該公開道歉。
黃毓民透過網上平台《熱血時報》反駁指自己「無做錯」，《熱血時報》更以「道你老味」做標題，反擊李柱銘。
李柱銘接受訪問時稱，不怕人粗言相對，但認為最重要是講理由，認為黃掟杯示威明顯是「過份咗」。對於黃堅持不會道歉，李柱銘表示，不能勉強任何人作出道歉，但李認為「民主派最近爭取民主個勢非常好，但若因為掟杯失咗市民同情心，咁唔係咁好」。

——————————————

獨立議員黃毓民今早在特首答問大會上，向特首梁振英掟裝了水的玻璃杯，但並無掟中任何人。泛民主派「飯盒會」召集人、民協馮檢基下午澄清，23名離場抗議的泛民議員所同意的行動只是「抗議離場」，並不包括人民力量的陳偉業及陳志全、獨立的黃毓民及在獄中的社民連梁國雄，而其他議員掟杯，與他們完全無關，他們亦不接受此行為，並予以譴責。

馮檢基指泛民議員抗議離場，是表達爭取「無篩選的真普選」訴求，因為梁振英之前一段時間也沒有回應「6.22公投」及「7.1遊行」兩次民意的表達，認為即使再留下來跟他討論及答問亦無意思，而聽畢梁振英在答問會上的發言後，更看到梁振英「完全冇掂到同普選有關嘅問題」。

工黨何秀蘭稱，立法會《權力及特權條例》僅保障議員發言，言論以外如涉及刑事的行為是不受此條例保障，任何人都可以報警。立法會行政管理委員會亦曾就此問題討論，有任何人覺得自己人生安全受到威脅都可以報警。

公民黨梁家傑指，他們譴責暴力，但希望梁振英不要「借玻璃杯遁」，以迴避51萬人上街及近80萬人參與佔中公投的訴求。